世道人生︰自由與平等之戰（李怡）

節錄

世道人生︰自由與平等之戰（李怡）

前天拙文有網友留言，認為特朗普再當選就會「獨裁」，使「特朗普思想成為主流」，說他「割裂美國，催生種族主義、白人民族主義和仇外心理」，是人類文明的災難，等等。

在美國的憲政體制下，連任一次就要下台，根本獨裁不起來，再看主流媒體對他狂風驟雨般攻擊，談何獨裁？多元文化的美國，怎會有定於一尊的甚麼思想？至於種族主義、仇外心理，舉出的例子是他將新冠肺炎稱為「中國病毒」，媒體宣稱因而讓網上反華言論急劇增加。但病毒源起中國，難道不是事實嗎？

美國媒體反特朗普除了中國利益滲透，更因為在學術界、新聞界一直被左膠思想意識主導。

何謂左膠？日前蘇賡哲的一段話很恰切：「『左膠』的定義是，他們以強弱代替『非』與『是』，強者必『非』；弱者必『是』。左膠以鋤強扶弱去佔領道德高地。左膠必反美，因為他們覺得美國是強者。左膠同情薩達姆，因為和美國比，薩達姆是弱者。他們看不到和伊拉克百姓比，薩達姆是強者。此所以膠也。」

不是看不到，是故意不看。主流媒體對伊拉克的報道，是薩達姆倒台後，沒有了強勢政府，導致社會管理失控，天天炸彈爆炸，讓這片土地血流成河，不少人流離失所，民不聊生。但資料顯示，在薩達姆統治後期，伊拉克人口2,600萬，人均GDP只有625美元，通脹率高達三位數。美國攻打伊拉克引進民主制度後，到現在，伊拉克人口增至3,500萬，人均GDP增至4,600美元，通脹率降到6%。在全球經濟放緩下，伊拉克經濟十多年來每年平均成長9.9%。

主流傳媒也極少報道美國在阿富汗鏟除塔利班政權、建立民主制度之後，阿富汗經濟民生的大幅進步。極少報道南非擺脫白人政權之後，社會治安超級惡劣。因為這樣如實報道不符合政治正確。

新聞界的格言不是應該發表「所有值得報道的新聞」嗎？當政治正確凌駕了這信條時，新聞就不再自由了。

所謂政治正確，源於反歧視，反歧視即秉持「人人生而平等」。。。。。

「人人生而平等」是假命題，有人含金鑰匙出生，有人生在非洲貧民窟，。。。。。。

社會主義高舉平等旗幟，已在過。。。。。。

這次美國大選或可視為自由與平等之戰。

李怡